\phantomsection \label{subsubsec:R651}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R651}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R651}{R6.PilPro.04}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Conduite et valorisation d'un projet R\&T } % R-PilPro-609 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1CJIiEBl_Jyo3UVRUZiMZ8wAsPOfTSjckTDfgopF4t8g/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 13h CM/TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 9h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 13h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{30}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{30} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource s'inscrit dans le prolongement de la ressource ``devenir
manager'' du semestre S5. Il s'agit d'orienter les apprentissages vers
le management de projet, mais en documentant la structuration d'un
dossier technique, en travaillant en collaboration avec des
collaborateurs ou des prestataires, en valorisant le projet technique
R\&T.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

L'étudiant doit être capable de faire une étude préalable des ressources
de l'entreprises (humaines, techniques, financières\ldots) d'intégrer
des données des domaines suivants : sécurité réseaux et/ou sécurité
systèmes et/ou supervision des réseaux et/ou de réseaux de télécoms ;
puis de monter un dossier solidement argumenté et étayé ( tableaux de
données, tests de mesure, schémas, plans\ldots.) qui valorise les
solutions retenues. L'étudiant devra prendre en compte les champs de
responsabilité dans le pilotage d'activité : qui fait quoi, quand,
comment, pourquoi ? en tenant compte des spécificités du domaine R\&T.
L'étudiant devra également être capable de s'adapter à des situations
imprévues en étudiant l'impact, définissant un plan d'action technique,
organisationnel, financier et relationnel.\\
La gestion d'une communication de crise pourra être, ici, développée
dans le but de comprendre l'importance d'une communication ciblée et
efficace dans le cadre des impacts dans les projets réseaux,
informatiques et télécoms.\\
On pourra étudier l'information stratégique et la sécurité économique
lors du traitement de cette ressource \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: \\
Lors de la mise en place d'une solution de réseau informatique sécurisée
innovante, l'étudiant doit mettre en place des plans d'action suite à un
imprévu. L'étudiant doit étudier l'impact technique, économique,
juridique, organisationnel, et relationnel de cet impact sur la solution
technique. L'étudiant doit ensuite présenter son plan d'action, de façon
adaptée~: à sa direction, au client, à l'équipe technique chargée du
déploiement de la solution. Ce travail peut se faire en équipe.\\
Exemple 2~: \\
Après une présentation de la communication lors d'une gestion de crise
cyber, un jeu de rôle est proposé à un groupe d'étudiants. Chacun a un
rôle défini~: directeur, responsable de la communication, responsable du
système des systèmes d'information, chefs de projets techniques,
responsable des ressources humaines, responsable juridique, responsable
financier \ldots{}\\
Un scénario de crise est mis en place. Les étudiants doivent comprendre
ce scénario, analyser les impacts, définir les orientations à prendre,
définir des choix techniques / économiques, assurer la communication de
ces solutions aux multiples acteurs.\\
Pendant l'exercice, les étudiants ont accès à une plateforme de
communication qui leur permet à la fois de communiquer en interne et en
externe, mais qui leur fournit en parallèle des informations auxquelles
les étudiants doivent s'adapter en permanence. Ils doivent engager un
travail de désescalade. Il s'agit donc d'être efficace, agile, calme et
rapide.\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01PilPro} \textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02PilPro} \textit{Animation technique d'équipes pluridisciplinaires}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03PilPro} \textit{Coordination d'équipes sur une partie de projet R\&T ou sa totalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04PilPro} \textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.05PilPro} \textit{Livraison et suivi technique de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01PilPro} \textit{Rigueur dans le pilotage d'un projet R\&T dans sa globalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02PilPro} \textit{Flexibilité dans la gestion des équipes et des tâches}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03PilPro} \textit{Prise de responsabilité envers les équipes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04PilPro} \textit{Valorisation de solutions déployées, ou d'offres techniques, ou d'offres commerciales}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.05PilPro} \textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.04} \textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\end{tabular}

 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE622}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE632}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE642}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE651}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PilPro.01}} Piloter des projets techniques complexes R\&T
\tabularnewline
\hyperlink{SAE652}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE662}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R551}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.09}} Ingénierie financière de projet
\tabularnewline
\hyperlink{R552}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.10}} Devenir Manager
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Management de projet, Gestion de crise, Valorisation de projet. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

